1.Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

Это набор методов, которые позволяют работь веб-приложениям асинхронно. При использовании AJAX нет необходимости обновлять каждый раз всю страницу, так как обновляется только ее конкретная часть.